Пример API проекта с использованием flask-restful

### Запуск
 - установить Python версии 3.8
 - установить зависимости из файла `requirements.txt`
 - заполнить файл `.env` по образу `.env.example` и положить в корневую директорию проекта
 - добавить подгрузку переменных среды из `.env` средствами IDE
 - запустить файл app/main.py (возможно потребуется выбрать рабочей директорией корневую папку, если будут проблемы с импортами)


### Миграции
**для осуществления миграций используется alembic**



#### Конфигурация
К привеликому сожалению данная утилита имеет свой вариант конфигурационного файла, который нужно заполнить.
В реальности нужно просто скопипастить содержимое файла alembic.example.ini в созданный вами файл alembic.ini.
Необходимо лишь поправить connection string находящийся в параметра sqlalchemy.url

#### Использование
После создания файла конфигурации, можно осуществить свою первую миграцию. Для этого, в корневой директории
проекта (где и лежит ваш alembic.ini) нужно выполнить команду `alembic upgrade head`. Данная команда
применит все миграции, которые ещё не были применены к данной бд.
Для отката на предыдущую версию, необходимо прописать команду `alembic downgrade -1`. Данная команда откатит
бд на 1 версию и не более, другие варианты её использования смотри в **--help**.
Чтобы создать свою миграцию, необходимо выполнить команду `alembic revision -m"my first migration"`. Данная
команда автоматически создаст файл миграции в `migrations/versions/`

#### Автоматическая генерация миграций

Если вам не хочется писать ручками миграции (а зачастую это так), то можно сгенерировать её на основании отличий *sqlalchemy* моделей и текущей схемы в базе данных.
 Для использования столь удобной функциональности нужно всего лишь дописать флаг **--autogenerate** `alembic revision -m"my first migration" --autogenerate`



#### А как писать то
Как уже было сказано, alembic построен на sqlalchemy, поэтому написание миграции очень похоже на описание
схемы бд вручную. Все команды вызываются от объекта op (operation), а их список можно посмотреть
в документации https://alembic.sqlalchemy.org/en/latest/ops.html
Основные команды:

`add_column`
`drop_column`
`create_table`
`drop_table`

Но есть и другие, более интересные (вроде batch_alter_table). Ну и конечно же, есть старый добрый
op.execute для raw SQL.
В файле миграции присутствуют 2 функции upgrade и downgrade. В идеале писать так, чтобы можно было
применять подряд upgrade и downgrade по несколь раз и не терять при этом данные, а также не ловить ошибок.
